抗爭成功既辦法

在他對幾十年來少數民族活動主義的研究中，Gillion已經確定了幾個因素，這些因素對於提升抗議的顯著性，進而實現真正的政治變革至關重要。
In his studies of decades’ worth of minority activism, Gillion has identified several factors that are key to upping a protest’s salience and, in turn, making real political change.

他們包括：
They include:

抗議活動的持續時間是否超過一天
Whether the protest lasts longer than a day

涉及的人數超過100人
If there are more than 100 people involved

警察在場
If police were present

政治組織參與抗議活動
If political organizations were attached to the protest

有逮捕，受傷或財產損失的報告
If there were arrests, injuries, or reports of property damage

是否有人死亡
Whether a death occurred

Source：

少左一樣wo
政府會否回應該抗議活動
政府唔理，去到最後又咪收皮

有人死政府都唔理
應該會升級到搞內戰